## <div  style="color: #26B260">**II. Markdown**</div>
[Retour au sommaire](../Sommaire.md)

Le markdown est un langage de prise de note.  
Créer un fichier point md (.md).

### <span style="color: #aaffff">**Les titres**</span>
il y a 6 niveaux de titre.
```markdown
   #Titre Niveau1, Titre principal, un seul par page.
    ##Titre Niveau2
     ###Titre Niveau3
      ####Titre Niveau4
       #####Titre Niveau5
        ######Titre Niveau6
```
### <span style="color: #aaffff">*Texte en italique*</span>
```markdown
  *texte en italique* avec une étoile.
  _texte en italique_ ou un underscore (tiret du 8).
```
### <span style="color: #aaffff">**Texte en Gras**</span>
```markdown
  **texte en Gras** avec deux étoiles.
  __texte en Gras__ ou un underscore (tiret du 8).
```
### <span style="color: #aaffff">**Texte en gras et italique**</span>
```markdown
  ***texte en italique*** avec trois étoiles .
  ___texte en italique___ ou trois underscores (tiret du 8)
```
### <span style="color: #aaffff">~~Texte barré~~</span>

```markdown
  ~~texte barré~~ avec deux tildes (AltGr+2).
```
### <span style="color: #aaffff">**Citation**</span>

```markdown
  > Citation pour mettre du texte en avant.
```
> mettre un chevron comme celui-ci ( > )
### <span style="color: #aaffff">**Bloc de code**</span>
```markdown
  ```bloc de code``` avec trois backtisks (AltGr+7) .
```
### <span style="color: #aaffff">**Liens externe**</span>
soit directement www.google.com  
soit:
```markdown
  [Google](www.google.com)
```
### <span style="color: #aaffff">**Liens interne Ancre**</span>
```markdown
   [Nom ou texte de l'ancrre.](#ancre)
    <a id="ancre"></a
```
### <span style="color: #aaffff">**Couleur du texte**</span>
```markdown
    <span style="color: #26B260"><**texte**></span> => texte en **gras** et de couleur verte.
```
### <span style="color: #aaffff">**Code**</span>
```html
    <span style="color: #26B260"><**texte**></span> => texte en **gras** et de couleur verte.
```
Texte normal suivi d’un <span style="color: #26B260">texte coloré en vert</span> dans un paragraphe.
[Retour au sommaire](../Sommaire.md)